點解美國樣樣野都勁, 淨係得足球咁廢 😅

人才 - 侵侵
太空 - NASA
科技 - Apple
汽車 - Tesla
玩具 - NBA
電影 - 荷里活

足球 - 連巴拿馬都過唔到

娛樂 韓國屌打

力架唔識踢波

全美一叮勁好多wo

呢堆唔洗用腦咩=.=

人才 - 侵侵
太空 - NASA
科技 - Apple
汽車 - Tesla
玩具 - NBA
電影 - 荷里活

美國佬話足球係女人運動，娘娘腔

101仲勁

所以唔明點解中國同美國咁掂都入唔到世界盃

聽講佢地連c朗係乜水都唔識

未聽過

正皮比玩具

中國定韓國呀

其實我本身想講反斗奇兵

但你地中國冇一樣係掂

唔係喎 人地國家啲足球用水踢
仲好勁喎

人地美國係玩美式足球

今屆驚俾俄佬狙擊啫
上屆好似去到16強

正解
足球係女人玩具

英式美式分別

soccer

咁自閉

連桌球都要自己搞個美式

足波依d玩具，比細國打飛機

中美俄蘇3個大國，足波都唔叻 大國首要基因，足波唔叻

人地個football同你果個唔同

普京夠膽咩

侵侵同金仔咁fd, 一人一個核彈

佢唔玩啫

俄仲係大國咩

都無咩發展過點會勁

就係美國咩都發展, 就係唔發展足球

美國好多屆冇缺席過世盃決賽週 係今屆入唔到
唔勁但一定唔係廢

自閉得過支那
internet都變撚咗玩內聯網咁樣

101班點狗呀？

之前講過美國人比較熱衷既係一個捧球，美式足球同籃球

美國女子足球好似真係幾勁

101都唔睇 你應該係無社交嗰種人

仲有曲棍球都未輪到足球

佢地奧運項項都入決賽咁制

淨係足球咁廢=.=

美國人唔鍾意睇呀麻

成日打仗搶城搶地，都唔係軍事大國咩

又打喬治亞、又搶南奧塞梯、又搶克里米亞、又滅鳩車臣，邊有細國開咁多片

人地玩NBA嘛

之前做過research
美國其實係有發展足球，女子足球就係例子
但本土美國人鐘意地球上最勁嘅league喺唒美國
MLS對比歐洲聯賽差一個level所以比較少人支持
到最後就少人去參與足球

但有幾個美國朋友話比我知，美國近年已經多咗好多小朋友踢波
政府都有送小朋友出國跟歐洲球會訓練
可能10年後美國嘅足球會有大進步

廢咪要打張細枱

因為美國人踢足球係踢美式足球

美國同中國都唔玩足球，
美中不足

天才

咪同支那一樣

奧運差唔多全部運動佢地都勁喎 =.=

啲支那自嘲野嚟，我冇咁天才

之前連續7屆入圍決賽周，有4次入圍淘汰賽階段，

另外入過2次美洲國家盃四強，6屆美洲金杯盟主

好明顯未至於係廢囉

俾巴拿馬偷到雞啫
意大利荷蘭今年都俾瑞典踢走

無睇波先會話美國足球廢

連登仔成日笑籃球係玩具，但係喺美國人眼中足球先係玩具

因為足球係女人運動，美國女子足球排名世界第一

認真答 美帝同歐盟傾惦數
留返樣運動比歐洲佬打飛機
而其他球類田徑水運都係美帝贏曬

on9 一定輸畀連登仔

因為有分football同soccer

足球係大英帝國發明
為左分家先唔會重視
細佬變大佬
美足先係王道

Nba

正解,美國係出式嘅盲反

左軚全世界嚟講都多過右軚

美國佬遲d攪欖球世界盃

送個巴拿馬俾你地食仲想點呀？

垃圾電動輪椅tesla都話勁 唔係快就勁架

玩你老母具咩

美國四大聯賽已經食晒個 market
足球吸引唔到 athlete / fans

俾弱智睇

美國玩唔掂F1
男子網球又收左皮

人地自己有美式足球

人地老美咩都要世界第一
自家既4大運動都係世界第一
足球第一係歐洲,自家只係第三流
點會吸引到人去玩

音樂都屎啦 藝術方面都屎啲

Tesla

Handegg

個國家唔興咪唔重點發展，好多運動都美國都唔勁，但佢地多人鐘意玩果啲咪勁
咁先顯示到全世界都興，唔代表美國一定要跟，有籃球，美式足球，遊水，大把野勁，點解一定要玩其他人鐘意果樣野

玩開美式足球

隊波擺明唔想去俄佬地頭踢波姐

起碼勁過支那先
人地入到洲際國家盃決賽
支那連入圍世界盃都冇

成班係咪唔睇開波架
美國今屆入唔到姐
對上兩屆都16強
又試過洲際國家盃贏全盛西班牙
都可以畀人講到係垃圾

美中不足嘛

依家美國就好像1戰，2戰咁
一旦巨人真係醒
成個足球世界就會極速扭轉
就好像美軍參戰咁 用唔完的資源

3億人口 多元種族
理論上足球人材出產力極高

近南美(基本上可以搶走西班牙皇馬，巴塞個南美人材庫)

經濟實力強大
唔像意大利果堆 起球場都無錢

夠啦 留返幾樣比你啲發展中國家 打下j

笑

以亞洲人角度
應該唔會希望見到美國聯賽崛起
(好多原因 好像看波時間)

美國崛起是一定會令整個歐洲足壇衰落
大量依家所謂大球會阿積士化
(係本土聯賽賽力仍然強大
但出國就無任何競爭力)

你諗下好像巴塞
近2x,3x年歴史上未試過南美巨星的斷層
朗拿甸奴，美斯

美國聯賽真係搞大
門羅開始的南美後花園邏輯一旦生效

美國足球唔算廢，係比上不足，比下有餘
係今屈7，入唔到決賽洲啫

到美國強大起來 未來一定係歐洲一體化
到時每星期係皇馬巴塞打拜仁英超隊

美國運動要多暫停賣廣告
足球無time out 賣廣告

問題在於選秀制度
完全參考四大運動
mls 照行 draft
所謂青訓得ncaa 既層次
就算上到去mls 個水準都大幅落後
球會既青訓無辦法從小培養
咪搞成咁

有d國家將資源集中落足球到
而美國中國呢d大國要威要多獎牌，將資源分佈唔同運動上面，足球發展所能獲得既人力同錢可能會少過d足球強國

football
soccer

唔會啦
除非nfl個堆收皮
所有人才只會首先被nfl個堆立哂
剩番d都已經唔係天才級

乒乓 羽毛球 跳水 足球 LOL

呢個我有保留
Nfl 班天才更加係屬於身體質素屈機既怪獸 （Calvin johnson / gronk / jj watt)

但踢波黎講更重要既係球感 技術 同意識
好似美斯 ，沙維，小白咁
三條友都得一米七高 但對黑人從來唔會點落下風

而且踢波用腳踢 難度已經比nfl /nba 用手既高好多

玩具撚又嬲

不嬲架啦
好似早一兩年個陣有統計
當時nba 東西岸決賽
夾埋咁多賽之中 只有2場既觀眾係多過個一年既nfl draft

更加唔好講super bowl 每年過億美國人睇
係班nba 友唔知頭唔知路就ff nba 係美國第一運動聯盟

人口少，窮/生活水平低，文化低 除左有d軍事同石油之外都唔知有咩大國

始終文化問題
如果接受到發大到第一運動咁
最初就唔會自己發明football
同英分家, 歐洲個邊除左足球都幾乎冇咩匹敵
老美自家都有4樣,再加插第五樣都唔會做得幾大啦

美國是世界上最強大的國家，不踢世界杯。中國是世界上第二大經濟體，也不踢世界杯。
由此可以看出，世界杯只是落後國家給強大國家的娛樂表演而已，不是什麼高尚的運動項目。
我們老祖宗為了這事還特意發明了一個成語「美中不足」，也就是說「美國和中國不踢足球」。

足球人口先係美國主要問題
美國最大嘅係NFL, 吸錢仲多過英超
自然最多人參與嘅會係American Football
其次就係NBA, 都一樣吸金能力強勁
MLS落後太多, 足球實在落後太多，要多啲時間catch up
因為體力唔係最重要
不過美國想發展嘅運動實會有方法去發展
美國嘅7人欖球就係其中一個例子
依家同England, Ireland, Wales 都有一拼之力

文化問題 足球好似比女人玩咁
真男人玩美足

美國唔撚知
淨係知強國恨到流哂口水

美國有白人,hispanic,asian,仲有一大堆nigga
要玩點會玩唔掂足球

踢餐死先得一個牌

遊下水 跑下步好過
同埋人地美式足球

依家都轉變左好多
多左人講
連侵侵拎到世界盃舉辦權都要開番個post j下佢
足球係美國唔算wfc先

不如又講下北美有邊隊勁
亞洲衰極日本澳洲韓國伊朗沙地踢下最多仲有個中國
北美數完美國加拿大之後真係當我無常識 我唔知仲有邊隊 介唔介意話聲我聽

唔係暗抵話要杯葛俄佬世盃所以hea踢咩？

墨西哥呢？

利申 無話過美國廢
只係想帶出北美競爭較為容易依個觀點 發揮正正常常要出線外圍賽踢世盃真係簡單

捧你老母，棒球捧球唔撚識分？

美中不足

墨西哥之黎數埋哥斯達黎加宏都拉斯之後仲有無邊隊值得一提

首先
足球唔係你大隻 快 成個生化人咁樣就可以屈機

第二
美國最好既人才都去哂本土4大運動
次級既先會走去踢波
有人會話足球 Messi Cron搵得多過哂班籃球員
但你睇真d先 係得佢地兩個
除左Cron Messi
10大收入運動員幾乎全部都係玩美國本土運動
其餘既足球員收入同玩美式運動既係有段距離

美國最top既運動員 本土運動已經消化哂佢地

高汁

Dodge, Chevrolet, Ford 一定勁撚過Tes撚

垃圾

唔係好想睇班化妝化到成個女人咁既男人係度跳舞

咁籃波係俾咩人玩

邊有人睇仔㗎 梗係睇長腿大波

政治上...

美國係特登發明美式足球同籃球
整到自己最勁
用黎凝聚國民力量

美國佬鐘意玩具嘛
樣樣都成身甲咁（冰曲，美足）再唔係就要棍同頭盔手套（棒球），一係要個冷氣場先玩到（藍球）

足球就係夠簡單先普及，有人有一個波基本咩場地都玩到，甚至好多窮國家啲人龍門都無都玩到，玩具無框都唔知點玩

美國人樣樣都咁商業化，足球又無timeout賣廣告又無咁多用具搵錢邊睇得上眼

足球要有技術，美國人冇由細練起所以技術欠奉，平時玩開啲體力取勝既Game，例如Football同NBA

連登咁多icon畀你用 係要用emoji 😅

駁唔到 喺美國住落真係覺得美國佬冇撚腦 特別係nigga

係咪睇開波先，美國其實唔弱

美國體育青訓系統好撚勁

遲啲北美世界杯一定贏

墨西哥北美架地理天才

你呢三隊加埋美國亞洲個D又邊隊係夠膽話一定贏到佢地

商業呢個係解釋到NFL點解彈起啫
其實不如話文化問題仲啱啦
歐洲南美足球文化歷史長
但北美四大聯盟個堆運動歷史一D都短啦

條5毛曲線話中國人冇腦

唔係廢但冇 籃球棒球美足咁受歡迎姐

nfl 最初爆起係食正電視啱啱普及條水
佢地係早期唔夠mlb 打

但佢地識目在於透過電視直播打開知名度 而同期mlb 就點都唔轉播諗住焗班fans 買票入場睇

公認"the greatest game ever played " 既baltimore colts vs new york giants (nfl 歷史上第一場加時決賽)
當時估計至少有4500萬人透過電視睇呢場直播
亦都係因為呢場比賽先令本土美國人多左了解呢項運動

你講既係結果
但美足轉播係更易賣廣告先係主因
唔係你一開始邊揾到咁多人肯去俾你播

又岩，足球剩係半場賣到廣告

因為美中不足囉

其實美國好撚多家長送啲仔去踢波 當課外活動咁
對比其他團體運動來講足球可以容易令細路投入啲 唔會好似棒球咁打完幾棍要等幾個字先到你 又唔會好似美足太多肢體接觸
有個 term Soccer mom專係形容呢種家長

美國羽毛球就不了

睇左做點解美斯樣樣野都勁, 淨係得足球咁廢

topic 出唔到連登icon 😅

文化問題，你地跟本唔流行soccer, 中學d出色運動員拎既獎學金大多數係其他運動，邊有人才踢波，nba nfl 職捧搵既錢多n陪。

中國人其實都好鍾意足球，繼籃球之後就係足球，不過就配套差人種差，亞洲連日本咁多年搞咁多野都唔夠歐美黎，中國就差更遠

咁不如打Tennis，大過可以同女仔打增進社交

好似話而家班美國媽媽唔太鐘意個仔打美式足球
因為好易有腦震盪

其實又真係幾危險既

好地地有rugby唔玩
係都要暴力化
撞到班友變傻仔

比起二十年前多左好多人睇啦
你見美職幾闊佬搵d過氣球星去踢就知

真
依家好似某歲數之前係touch
所以好多後生仔覺得無癮轉玩其他運動

其實本身冇人為意
係有個醫生10年前做研究發現左長期撞擊個頭 (有頭盔都好) 都一樣會整傷個腦

可以參考下呢個play
87 號條友叫 gronk 都算公認既怪物球員
被人瞄準個頭撞一下即刻腦震盪到要落場收皮

因為足球wfc

聽講成立最早期暴力過而家好多
好似有球員係場上被人撞死
個陣羅斯福 (唔肯定係咪佢) 有考慮bam 左美式足球成項運動

小朋友玩玩具有乜好討論？

咁乒乓波呢，喺張檯面仔兩邊打下打下，中國世界第一啦！

美國有最強嘅 sports science，其實要強係唔難，爭在有無心搞

佢地覺的 football 要用手攞住

Blues, jazz, rock 源自美國

運動科學係足球上屈唔到機
你可能訓練到全隊都最強身體質素怪物
但足球爆冷既原素大過佢個堆運動好多
又唔係靠撞就贏
就算冰島得30萬人口都和到你有球王既球隊

足球呢啲垃圾散步減動，美國同贏國一樣對佢狗也不屌啦

啱啊，體能都係贏唔過錢，班主要你輸就要輸

因為足球係玩具

源於 = 勁

所以人地美式足球咪man比女人足球睇囉 咩叫暴力足球

你自己define 下勁

但唔多關「足」事

籃球同足球係最難同時係一個地方成為熱門

因為football係講緊個波一呎長，叫美式足球根本一開始就譯錯咗

但又無理由叫一尺球呀麻

叫美式欖球都好過足球啦，唔一定要直譯嘅

有跑有踢㗎

新一代開始唔想個仔打美足球啦，真係會撞到個腦有問題
依家MLS 都叫做多左人睇，加上2026美國有份主辦世界杯，我估足球係美國未來會興翻，下屆要入得翻去先

其實美國喺外圍賽好少失手嘅，係今屆唔知咩事發波瘟畀巴拿馬偷雞

呢個真

點解2樓個負評仲多過樓主正負加埋

人地玩美式足球 足球係佢地眼中係玩具

個人感覺
美國偏向個人主意/英雄崇拜
佢地四大運動美足/籃球/棒球/冰球都係有一個超強球員就可以救全家
英式足球相對地講求整體合作較多
所以受歡迎程度始終爭少少

不過由1994年美國世界盃被稱為最弱主辦國開始
到而家美國足球都發展同進步左好多架啦
起碼唔係魚腩部隊先

美國文化會踢足球
不過係美式足球

因為美國4大運動都係主要用手 佢地細細個玩開上半身為主嘅運動咪搞到下身啲協調冇咁好

冰球邊到一個救全家，全隊2線都可以打死你，今年vegas就打到入決賽
反而依家提子就C朗救全家啦
其實美國係今年7左先入唔到世界杯姐，意大利荷蘭夠入唔到啦
起碼2026，美國一定有得打先

跑動就好多球類運動都有啦
而踢嘅成份亦唔多

唔知點解
美國佬係偏好一D好體力化衝衝撞撞嘅運動

咁棒球是？

就係講緊佢鍾意D鬥體能嘅運動
棒球跑壘已經係鬥快

身體質素最變態個堆怪物去晒打NFL

轉晒踢波應該屌打全球

美國不嬲都唔推，要國民都熱愛俾d 時間
冇傳奇冇英雄，未流傳到去班窮人度，原來踢波搵到食

足球係美撚中產野，就好似香港d 家長叫d 仔女去玩hockey 咁

美國人係玩football多

中學有個美國外籍老師好鍾意打波，我問過佢有冇踢過波，佢話踢波太girly，女人先玩足球

泡狗死全家

足球先係玩具

你敢講花迷情何以磡
明明我朗，kroos,可以一個救國
小花又救唔撚到

反而我覺得玩具，棒球，美足都好撚悶
成撚日停

美足更加唔係啦
你估真係衝鋒21咩

d 占士fans 好鐘意ff 自己個吾皇轉行打跑衞會屈晒機

電影已經屌打韓仔啦